【武漢肺炎】2月4日前不回應有工業行動！馬會員工發起聯署 要求回應七大訴求

武漢肺炎正肆虐香港，本地確診個案越多，市民越感恐懼，而及社會更是「一罩難求」，即使馬會決定半閉門形式作賽，及賽日關閉投注站，事實上整個機構仍要運行。

最近有一群自稱馬會員工在網上發起實名聯署，向高層提出七項訴求，指當局至今仍未為員工安排完善措施上班，或安排在家工作等。

據知，馬會僅在辦公室內提供一個口罩，而口罩使用時間一般建議不能超過6-8個小時，同時馬會未就員工上班作出特別安排，例如彈性工作時間，或在許可情況下在家工作等。

意味在「一罩難求」下，一眾員工認為馬會基於工作系統關係，須要求他們回到崗位工作，卻未能提供更多防疫用品，保障員工們上、下班時免受感染機會。

所以作出聯署，冀管理層於2月4日前作出回應，否則將考慮以工業行動作出示意。據了解，已有不少員工參與聯署。

聯署信件內容如下
致各尊貴的馬會高層：
我們一直深信馬會領導層在確保員工的工作安全上，有著責無旁貸的重要角色。昨天CEO公佈的PMC檢討行動政策不是主動防疫，而是被動應對疫情，沒有為員工整體福祉著想，同事們深感失望。現時公佈的口罩政策沒有照顧同事的上下班需要，而且口罩只是能減輕受感染風險。面對感染風險減少員工在公衆地方出現時間，以及同事之間互相接觸機會，才是有效防疫的方法。另外在員工隔離政策已落後於疫情進展，今日廣東地區已有近四百宗確診個案，若不作出更主動敏捷的防疫措施，導致員工交叉感染，情況不堪設想。

面對天災，我們沉著應對；面對人禍，我們不能作出任何無謂犧牲，任由「政府失策，市民埋單」，更應力陳其荒謬之舉，保護員工；只有員工的健康受到保障，才能為客人提供安全、優質的服務。
本著香港賽馬會以服務顧客為主的精神，現鄭重呼籲請馬會高層：
1.非前線及緊急員工留家工作
2.如一定要上班的員工，輪班工作
3.立即全面落實每人每日提供口罩在上下班時使用
4.擴大隔離範圍，所有曾到內地員工必須自我隔離14天
5.減低感染機會，會所及投注站等設施只提供有限度服務
6.所有的士交通費可實報實銷，減少長途交通引致員工受感染機會
7.定時列明懷疑個案、確診人數

懇請香港賽馬會高層於2月4日前作出適時回應，如必要我們將考慮以工業行動作出善示。
一群馬會員工

武肺背後嘅第三次世界大戰：諜戰丶生化戰丶經濟戰

希望星期三跑到馬

終於跑返8場 其實仲跑乜鬼

lm

蘋果做到野

推！

撐醫護罷工

我想澄清番，馬會所謂既回應訴求
第3點，比口罩，仲要睇人面色黑口黑面，有無需要咁？
第4點，只要自認番過內地就可以自行隔離14天，仲要有糧出比你放假，番緊工既我可以點？
第6點，的士錢只係比d ""長期合約既人""，即係supervisor 以上，而我地呢d 番full time 時間出月薪既"合約制"員工，係（無）！

乜都拎唔到既小小馬會職員表示，唔該大家幫幫手 推撚爆佢！

利申幫fd出post

支持